## 整理术
作者是知名设计师，读前期待这本书能成为自己整理房间的救星，结果比预期的获得了更多。我的期待只是书里空间整理术的一部分，乱的原因就出在不能确立要达到空间更加清爽的目的和不能定期清理复查。读完大概收拾了一遍，发现储物空间的规格也是自己没有做的，于是二话不说淘宝买了 5 个符合家里柜子宽度的纸箱，等到了之后再做一次梳理

整理的目的：是要让人时刻保持清醒的精神状态，以做出最迅速准确的决断
整理的核心：只要认清问题本质，就能发现全新观点

### 说说几点收获：

1. 他是位优秀的设计师，作为乙方，非常善于整理和归纳甲方的想法和需要，项目进程中设计被放在最不重要的位置上。将主动的设计过程转化成了发现甲方需求的过程。
2. 全程参与，并跟进项目的演化过程，从整理思绪，到整理观点，最后再进行最满足核心需要的设计，每一个案例都符合这样的规律，对于思绪成熟的客户，甚至可以免掉整理思绪的步骤
3. 通过探索个人观点的三个方法，不断推进真相（本质）的出现：更改思考层级；极端角度；对立角度。不断进行归纳和提问确认
4. 最后是整理的实质：简化。在整理资料的时候依排序进行舍弃，得到该状态下的结果，确认；否则重新整理资料，切换角度，再次排序并舍弃。在每个简化后的状态下寻找最优解，是最容易且显而易见的


### 设计/广告的核心：

1. 要创造出一个设计，就必须彻底整理目标对象，找出最重要的关键——本质，再将它化为有形之物
2. 重点不在自我表现，而是如何将信息传达给他人——这时我终于发现，只有运用设计和视觉的力量，让对方了解我想传递的内容，广告才能发挥功效（广告是进行沟通设计的工作）

### 整理的步骤：

1. 掌握状况：替对象客户进行问诊，取得关于现状的信息
2. 导入观点：以各种角度检视信息，找出问题本质；最终目标是导出远景
3. 设定课题：为了解决问题，设定必须处理的课题

### 整理术分类：

1. 空间整理术（整理重点是设定优先排序）

- 前提是确立“通过营造清爽空间，提升工作效率、规避风险”的积极目标
- 整理必须有“舍弃”的勇气，舍弃是与暂且的战斗。设定优先排序，严密自问自答，再依排序丢弃排名低的物品
- 定期重新检视/更新（依情况每日或每周）
- 固定位置，用完归位

2. 信息整理术（要设定优先排序必须先导入观点）

- 退一步客观检视；首先舍弃自以为是；转换观点，从各种角度观察
- 面对“信息”这种不具实体的对象，想要整理，就要“站在各种立场观察事物”
- 最重要的大前提则是必须以远景——应有面貌——为目标进行整理，如此才能积极地、热切地面对，进而大幅提升传达内容的精确度。多方面的“信息”整理，亦是沟通的理想状态
- 思绪遇到瓶颈、就要改变观察角度

3. 思考整理术（要导入观点须先将思绪信息化）

- 将自己和对方的思绪置换成语言
- 思考时要对别人的事情视如己出
- 将“无意识意识化”并“建立假说”，大胆向对方提问
- 解决问题的线索必然就在对象的内心。只需站在优异的观点整理对象，就能确定解决问题的走向，答案近在眼前

### 小收获：

1. 留出空手日，极端简化携带的物品
2. “舍弃”是与“暂且”的战斗
3. 收纳空间精心决定“外框”并统一规格；期限空间（暂时搁置，定期清空）；临时避难所（待处置物品）
4. 档案的命名非常重要
5. 定期整理的日子和时间，放置物品的增加
6. 有效沟通：提出假说，以确认对方的想法；不断修正
7. “解决问题”可以置换为“找出应有面貌”，而整理术则是找出“应有面貌”的一种方法
8. 没有有效的解决办法时，试着重新排列目前手边的资料，站在稳固的立场重新组合眼前的事物
9. 平衡球运动
10. 优衣库的核心：具有美学意识的超合理性

### 如何寻找个人观点：

1. 探索本质的重点是退一步观察
2. 抛开自以为是，视野开阔，在极端立场进行极端思考
3. 改变想法，缺点可能变为优点

# 一-数字游民哲学
一切虚无数字化，不动如山位置化，如影换影克隆化，获取同质化。

- 不同角度形成的底层逻辑，产生执行方法论和不同效果
- 落地的方法和技巧，需要使用前迭代和升级
- 限制容量，每个APP设计部超过3k字，容易维护，高频使用使APP先确性

1.文档使用原则
在购物或者整理前打开进行使用

2.APP驱动一切
把一切的东西打包成APP进行运行和测试
整理的本质不是整理，而是有关于作品创作，譬如音乐的整理没有意义，切换到音乐制作人的身份，换一种思路，挑选喜爱的音乐，根据情绪和主题，发布专辑。

3.简洁
让事情更简单是一种高度，譬如整理音乐，如果不敢拆掉，用拖动的办法一个集合，破除权威迷信，每一个步骤分别是：定位简化、清空分类、复原留白。

整理规则：
事件轴、空间域、功能块，来自整理的艺术一书。提及一些书籍的出处，方便追索。清理、收纳、保持、灵感来源，有一些看起来过时，也平平无奇，但是里面的深层哲学和食用比一些看起来强大，但根本无方法论落地的书籍要深刻得多，好的书籍，看书籍最终看的都是哲学和社会学！

## 1. 先行动再完善

用化整为零的思路，每次只整理5分钟，把看似困难的大任务分成很多个小任务，利用碎片时间把每一小块解决，终有一天你会发现整个大蛋糕已经被吃掉了。不用强求一步到位，一口吃成一个胖子，在短时间内，可以一次只整理一个区域或一类物品。把小小的成就感积累起来，更容易把整理日常化、形成生活习惯，这种方法比每周整理半天轻松得多，还能大大降低集中整理带来的痛苦感和畏难情绪，免得留下对整理的负面记忆。

清空
让被“遗忘”的物品重见阳光，尽量让高频的物品，放在能见到光的地方。第一步非常简单，那就是清空：把所有东西全拿出来！分类，辨功能、识区域、定频率

分类
分类可以与清空同时进行。比较快速的方法是：把同类物品集中在一起后，再进行小类的细分。分类方法可以按照你的习惯选择合适的，使用者、使用频率、季节、功能、场合、形状、材质、区域……都可以成为你的分类标准。

电子化分类
用便签给物品贴上标签进行分类，设计标签类别，思考标签重叠。一目了然，通过关键字寻找物品位置，让虚拟和现实链接起来

/制定你的简化标准/

①淘汰 ______（时间）没有穿过的衣服、 ______（时间）没有读过的书

②淘汰 ______ （时间）没有用过的日用品

③淘汰已经不记得是 ______ （时间）购买的物品

④淘汰已经起球、 ______、 ______、、 ______的衣服

⑤淘汰觉得可能会用到，实际上从来没用过的物品

## 2.边做边设计

先不要冲动购买收纳工具，准备好工具、软件等收整流程
先简化单个物品，挖掘个体价值，再根据需求，把个体打包形成工作流。

戒贪念
不要企图一次就把硬盘整理好，总有更好的软件和资源出现，要先有专家的判断和信心，才能判断资源好坏，每一件作品，至少要做三次！改变自己不爱做旧的原因。

文件分为三类：
1.作品/产品输出
2.文件流(flow）APP
3.参考文件 （reference）存库文件( stock ）

## 3.制作索检目录

检验效果：环境引发的情绪，空白留白多少
输出清单，检索系统
输出好照片和日期，还有记录
测试清单是否能高频调用

## 4.作品输出与测试

衣物包：
以经纪人的角度，根据天气、把一周的的衣服打包在一个盒子里，每周进行作品输出。

音乐专辑：
以制作人身份，筛选出音乐专辑

接受反馈
搞定8成，留白2成

使用
制作好需要测试迭代

#  二-整理数字化环境

看得见的乱来源于看不见的乱，外在环境是内心世界的映象，在能量低时主动整理

在亲自为上百家客户整理之后，我总结出：一个人持续整理超过2小时，就会感到疲劳，判断力和思考力开始走下坡路；当持续整理超过4小时，整个人会陷入各种杂物中难以自拔，能量被大大消耗，甚至出现头疼、两眼发直的状态。尤其是一些囤积问题严重的家庭，他们平时的负能量物品和灰尘混在一起，感受会更为明显。

所以在正式整理前，先给自己打个分吧！能量状态10分时的你，好比刚跑完马拉松，肾上腺素的分泌大幅提升、“鸡血”满满，没有什么可以阻挡你前进；能量状态0分时的你，则郁郁寡欢、消极、完全没干劲。按照这个思路，你会给自己现在的能量状态打几分呢？8分？6.5分？还是3分？当人处于5分以下的低能量状态时，如果还要被迫整理，就会产生痛苦感。所以我只在能量状态高于5分的时候主动整理，状态好的时候效率自然更高。

环境乱了，不要急。外在环境是一面镜子，它正在以一种方式提醒着房间的主人，你当下处于低能量状态。尤其是那些平时经常透支、很少真正休息过的人，不如停下来稍做休息，等身体、精神休息好了，心情愉快的时候再重新开始整理吧！只要有想改变的心，整理从什么时候开始都不晚。

## 电子化

专题打包
整理当天资料，可以搜索书籍一起打包成一个专题，导出到文件夹进行处理

全部数据资料、数据、书本电子化，信息化管理，以markdown为核心，消除纸质资料和实体书籍。

收到名片马上扫描电子化，邮寄信件，病例等材料都需要数字化

但这种情况只是例外，我们原则上还是应当毫不动摇地坚持“及时废弃打印的纸质资料”，这样才能改善办公环境。

- 数据可以任意地方同步
- 数据可以任意设备同步
- 数据可以多地方加密备份

移动设备分类
- 按照功能分类，系统维护黑苹果版本
- 移动数据
- 备份

## 信息暂存

临时同步文件夹inbox
- 随时多端同步，即随时取

纸质文件管理
“纸质资料装入透明文件夹，按时间顺序排列，用不同颜色标签进行分类

- 按照时间先后管理分类，地执行排挤式文件管理法
- 标注日期

## 书本整理

去除书架，只记录读过有价值的书籍，无价值不用记录，分析书本如何创造出来

- 按专题进行阅读
- 非摘录，其实是再创造，是否可以制造一本比原作者牛x的书籍出来
- 杂志报纸只记数字和关键词
- 列出书籍研究的核心问题、专业名词

calibre的删除书籍可能不是真实删除，需要整理数据进行删除，已经验证是删除文件夹文件。

所谓大师不过如是，还不如龙空一个素人的帖子

你的言语就是你的声音，你的声音就像你的指纹。每个人的指纹都是人类的，但没有两组指纹是相同的。没有人拥有与您完全一样的声音。

如果你不能删除90%资料，证明你没有判断好坏的能力，如果不能压缩1/10体积，说明没有了解深入。

- 删除原则，是否有更好的替代现在资料
- 是否有足够的浓度，整体质量如何

## 使用原则

执行近似原则
譬如螺丝刀和u盘放入主机内，每次维护的时候更方便，以大系统和维护的方式

禁止一物多用
固定物品位置，宁愿复制两个物品，也不要把一个物品进行频繁移动，譬如为一个手机准备多个场景充电线，避免带充电线和频繁插拔

相同物品
尽量使用相同物品，譬如一种数据线，一种鼠标键盘，保证手感，键盘种类不同，文字的排列和打字的触感都不尽相同，使用不同的键盘会在无形中给人增添精神压力。鼠标也一样，用电脑必然会用到鼠标，一旦形状和重量有所改变，使用习惯也大不相同。

职场达人对这两种工具的变化都非常敏感。至少我们可以统一键盘和鼠标，让公司和家里的电脑都符合自己的使用习惯，变成非常顺手的工具。

使用左右鼠标+轨迹球+触摸板，减少手的疲劳


## 移动办公

集中数据，分散浏览场所

临近现场的地方、接受刺激的场所、可以放松的空间，你可以随意选择办公地点。这种“无障碍办公”也许是提高工作效率的关键。

- 激发创造力的海外
- 大自然包围下轻松的办公室
- 可以和各种人进行交流的公室

将这个办法用于工作小组，就能根据当天的心情决定去哪里工作，成为“移动型工作小组”，实现游牧式工作模式。

移动办公地点设置

- 山车
- 求古城
- 草原

# 三-整理APP

一种软件对应一个需求，譬如calibre就是用来读书，所有的设置、文件转换等都在calibre中使用，能在操作中马上关联需求和使用办法

## 例子

研究院一位年轻英俊的大佬:
不吃辣 不吃甜食 不吃重油重盐 不吃一切零食不喝酒 不喝咖啡 不喝奶茶只喝 纯净水，鞋子永远一尘不染像新买的，个人办公室一尘不染像样板间，办公室物品除了文件书籍就一盆绿植，指甲永远光滑整齐牙齿永远洁白发亮，脸上没有一颗痘痘或者痣，衣服裤子只有三个颜色：黑白灰一个牛皮单肩挎包每天上班用，一个纯黑色双肩包出用只有一把雨伞，纯黑色长柄伞，很沉，目测价值不菲￼

车里只放了一盒纸巾，不打游戏不逛淘宝不聊天不刷微博不看B站不用QQ，常年随身携带Mac笔记本和一支藏青色钢笔，电脑桌面是一片纯白手机屏幕是一片纯白没有QQ，工作需要不得不注册了微信，头像是一片纯白用户名是自己姓名，没有个签没有朋友圈每天洗一次澡，每周换一次床上用品，每月修剪一次头发，每季度大扫除一次公寓，每年做一次全身体检。

极度自律，自律到可怕从不睡懒觉，从不吃零食会养植物。没有任何交心的朋友，没有任何亲近的家人，甚至没有情绪没有表情。从没见过他大笑、发怒、悲伤或者失落。过年的时候会手写贺卡送给别人，在单位风评极好。

## 工位APP

按照使用功能划分工作区域，一定要固定物品，不要让纸巾盒和笔筒随意飞走，左边核实过去和现在的工作区域，这样能减少物品使用时候的思考，节省能量！

重要的事情，站着做，或者远离屏幕，双手鼠标做

- 放置手机联系人
- 人物清单

右边面向未来的工作区域

- 参考资料，ipad，电子书等
- 放置笔记本，灵感并发

中午和晚上或者休息要整理一次桌子

## 业务分解

专业角色扮演进行设计APP

这种三步骤的有名实例就是DO一 PLAN  -SEE。即实施计划， 最后再验证结果。虽然策划是个非常复杂的工作，方案需要探索。

角色扮演
IDEO 是一家设计公司， 经常从事新产品和服务的开发。据该公司相关人士介绍，生存团队需要10种员工（“人类学家”、“实验师”、“异花授粉者”、“跨栏运动员”、“共同合作人”、“导演”、“用户体验设计师”、“舞台设计师”、“护理师”、“说书人”）。为了应对各种非常规的工作， 我们需要来自团队内的各种专业性的看法。

当角色出现后，对标的产品和要求也会呈现。

## APP封版

当一个APP进化到一定阶段，再获取的新知识和迭代，带来的性价比会断崖式递减，付出100%，获得的新功能价值非常低，即所谓买货理论。1分钱1分货，100分钱2分货，1000分钱2.1分货，性价比非常低。

在10分钱的时候，应该掌握行业核心参数，需要自创武功！

## 清洁包APP

打扫是一件非常不可思议的事情。只要试着打扫一下，就总能除去一些污垢。看着周围的环境变得焕然一新，自己也会感觉小有成就吧。这种小小的成就感就像开关一样，能调动我们的积极性，使我们工作起来更精神集中，更卖力。

外出包：要是手机纸巾+缓存数据（地图，小程度）

眼镜包：清洁

电脑清洁：湿纸巾、硅胶、喷雾器这里要推荐给大家的是喷雾器。喷雾器原本用于清洁电脑键盘缝隙间的灰尘，但我也用来清理桌面和架子。使用时那种强力喷射的感觉很好， 可以让心情爽快起来。

## 音乐整理

![[整理-音乐专辑-切割、精选、发布.txt]]

## calibre整理

优先干大文件，压缩整体体积
calibre可以通过拖拽的方式，让电子书在obsidian的文本中显示，可以使用vscode打开，md竟然是在ob中打开.....真是无语了。

### 阅读新习惯5分钟干掉一本书

- 看目录知道大约的概况
- 选章节知道选取地方的价值
- 试看，架构使用场景

韩石山的书籍，打开纸窗 我是个卑鄙小人等书，发现是散文，而且是碎碎念个人流水账，用不到小说创造里，删除

读书做人谱-儒家哲学，但吾爱真理
韩先生言行录-不如百蓝志鸡汤有趣，可取代

个人对于99的小说是读不下去，达不到自己的要求的新鲜和悬疑节奏，尤其是非历史类和风物类的小说，随便一个开头就可以扇删除。

给看完的书籍添加标签，根据小说的素材来 人物自传

不分大的epub可以把目录复制封面详情里+标题重点的书籍，删除标题多余的广告文案

### 大书如何拆解

大型群书，相当压缩包，如epub文件
如何搜索
如何阅读

## 库存管理

改变不应该靠意志力，应该靠智力，用思考和设计进行逐步的改变，而不是一腔热血三分钟热度

**1-简化之道

维护和进化，整理之间相互独立，又能协作加强，更少的工具更容易维护、重复使用，更容易扩展、产出更高。

简化不是简单，简单往往充满了简陋，而简洁代表呈现减法后的精妙，像定制的ob caliber vs code sublime chrome几乎做到视觉上的极度简洁，但拓展插件带来无限的可能。

零件更少
更少的零件意味着更快、更简单的制造过程， 更少的零件意味着更少的错误

方案决策多个对比
简洁通过复杂的堆叠后的精简
最小化简单的生长链接隐形加法
系统之间进行大量的联动

**2-供应链管理

资源选择的原则
也就是质量、成本、交付相结合的原则。品牌筛选入库，购买采购，搜索一个商品，可以看贴吧或者smzdm的评论，会有水友避坑一些品牌，商品的详细评论也很重要。

从品牌和近期特价推荐，选择购买生活用品

评价质量：漫画入库
关键字：无码
关键问题：数量太多，看不过来，只能舍弃

无码：锁定只有英文版本才会无码，或者中文，日本根据法律推测有码几率太大
体积，越大的体积意味着越清晰
画风：不少质量低下，粗制滥造

**3-供应设计

库存管理，需要对应是精力跟时间，所以在库存的时候引入一个转换率，周转率就是消化这些库存的知识和相应的产出。需求减少转换时间，刺激创作欲望

1.降低成本，可以消减负库存，减少占据的硬盘空间，可以减少造成的焦虑感
2.提高效率，能够更快的去管理和搜索和提取文件
3.针对评级，引入太多垃圾文件。缺少方法论，有能力去消化这些资源

拍下现状
每当我陪着我的客户开始整理工作时，我们总是先从认清自己的现状开始。这一步骤收效奇佳，所以现在我也把它推荐给你。请你拿起一部数码相机，在开始整理之前拍几张照片。

减少浪费
请分别关注以下浪费形式：找东西、没有必要的移动、等候时间、错误、二次检查、信息过多、库存量大。

## 简化系统

质疑每项要求
所有技术经理都必须有实战经验，比如说软件团队的管理人员必须至少花20%的时间进行编程，太阳能屋顶业务的经理必须花时间在屋顶上亲自做安装工作。否则光说不练，他们就像是不会骑马的骑兵队队长、不会舞刀弄枪的将军。

1.删除要求
当中所有你能删除的部分和流程。不可约性，在大多数系统中，都存在不可约性的定量属性，例如复杂性，最小值，时间和长度，不能将成功制造的汽车减少为一个零件。

2.简化和优化。
这应该放在第2步之后，因为人们常犯的错误就是简化和优化一个原本不应该存在的部分或者流程。

3.加快周转时间。
每个流程都可以加快，但只有遵循了前三个步骤之后才能这么做，然后再推进自动化。

从你的物品开始。精简你的壁橱/抽屉。
人们总是习惯先把东西赛到抽屉或壁橱里再去处理，这样使得抽屉更加凌乱，先扔掉不用的东西再去做整理。

## 时间整理

"一周是一年的2%。" 我一直觉得，每周七天是很短的时间，尤其是发布周刊以后，更是过得飞快。只要多浪费几周，这一年很快过去。 反过来，过好这一周，那么这一年的2%就有价值了。

整理时间
改变思考的方式，从不同的一个角度。
利用好零碎的时间。并且能够注意到
把时间打包成块，创创造空间！

时间，效率
把重复事情成标准的sop。
通过一些防火墙强制禁止某些行为。
利用第三方的监测和监督
戒断某一些浪费时间的瘾。

便笺纸don't DO实体清单
克制自己不要做的一些事情。想做一些事情，比如不许做某些事情，更有效果。

拥有多个TODO列表
todo群，根据场景和设备设置使用不同todo 清单，譬如厨房的todo，把todo清单加工成一种小程序

## 购物决策

第一阶段断舍离——物质、精神已基本做到：
如非必要，勿增实体
物归其位，物尽其用
不役于物，不劳于心举例

学会如何做预算。
这是“负责的成年人”最重要的技能。如果你不知道如何做预算，其实特别简单：你的开销应该低于你的收入。

根据分类来使用不同的供应链策略。
譬如服装包文具包等等，一般来说，每一类尽量采用1个品牌，购买同种的商品，除了可以免去挑选的烦恼，还能形成品牌气质。这种好处的话就是管理标准化，另外某一些消耗品，就生活沐浴露，可以采用年度的预算和批量购买的方式。

避免包装和垃圾入户
可以用购物车的方法把包装提前丢到外面

我的购物决策流程图
使用闲置物品、找人借用或者租用、动手改造、购买二手，新的

不增加更多实体的替代方案。
例如为了日常饮食健康，我最近大半年都在犹豫是否购买一台消毒柜，甚至已经量好尺寸准备为它的到来腾出空间，犹豫再三我选择了寻找替代方案：用锅蒸煮或者用烤箱都可以达到高温消毒的效果，不能高温消毒的餐具也可以用消毒泡腾片消毒之后再清洗干净。

精简合并同类功能的产品
或者选择体积更小的产品也可以降低储存压力。合并同类项方面，家里使用频率不高的吐司机可以用平底锅烤面包片替代，不需要考虑面包片的厚度，还可以直接加煎蛋和芝士片，更加自由；

用厨房的小苏打和白醋就可以基本替代。缩减体积方面，瓶装 84 消毒液可以用一小瓶 100 片的消毒泡腾片代替；洗衣液、衣物消毒液、衣物香氛可以用 3 合 1 洗衣凝珠替代；每次都批量购买的厨房纸可以用几块超纤维抹布替代，还可以清洗消毒之后循环使用，更加环保。

明确自己的欲望和需求，不买自己不需要的物品.
确有必要的物品，买最好的，充分使用它.不囤东西，不用便宜货，次品.
整合，精简电源线，充电设备.不重复购买电子产品.
精简银行卡，仅保留一张借记卡一张信用卡.

物品数据库
物品数据库，建立物品清单数据库，物品进家就需要录入拍照，从电子档案先归类，整理、搜索

区域数据库
对每个区进行空间评估，采集可以使用的空间，甚至可以使用传感器来制造热点图。在一些场景设置一些清单，譬如清洁洗手间等清单，或者里面的二维码能随时打印查看。常用物品得底部含有教程或者NFC标签等内容

## 暂停系统

暂停系统作用是为了停止下来，深入的思考，不断的去反思当前的行为和即将行动，是否符合今天或者人生的核心，让整个暂停系统能够有一个良性的运转的状态。

1.控制眼，可能是带来欲望和冲动的第一要素。
2.环境，必须要脱离当前诱惑你的那个环境和场景，脱离环境
3.启动的一个热身的小步骤

1.能量补充
暂停系统
如果在神游，则需要启动暂停系统，包括关机和切断一切联系

状态反思和保持
无论什么时候都要询问自己生理和心里状态是否累了，导致累的地方，眼累、肩膀手腕、腰累是否能补充能量。

热血
过于机械，僵化的热血立 flag 思想还想留给火影这类，这里的思想更多是钢之炼金术士，少数几个让我觉得正派赢反派赢得理所应当，合乎情理的。没有开挂，没有所谓的嘴炮，没有反派的话多犯傻。靠的是主角一伙消除隔阂，团结一切伙伴力量， 经过周密的计划 ，用尽己方一切的智慧、力量和勇气，时刻冒着丢掉性命的危险，付出自己的重要之物，最后才换来的大胜利！

有趣任务
且对自己有价值的生活任务，所以我有一个习惯，总是先准备好自己想做的任务，例如想写的几篇文章、想看的几部电影、想读的几本书、想练习的几个新技能，一旦遇到“无聊”，就去做这些准备好的有趣任务。

## 知识整理

全面否定自己旧的认知
遗憾的是，自己30多年，过多的知识 架构 凌乱效率低下无法整合，下载大量资源，从不打开或者使用，离生产力遥远，知识点无法形成系统，无法形成应用，能力和认知未能复利堆积，无法迭代和升级循环

资源分散得太厉害，只使用资源，目标0库存，未来可能更优秀的资源，世界的真理和底层都是简单简洁的，譬如学习记忆 99%的方法都是华丽花絮，真正有用规则可能就是几条

片面的知识最为致命，譬如水洗显卡主板是没有问题，但是很少和你说洗完会生锈的！萃取知识真的有精华和脉络，滤清后可以无视99%的垃圾教程

知识调用 SQL的查询，增和改，删应用频率
改进能力 SQL数据的质量，使用法则
节制能力 控制资源SQL大小

知识压缩
限制文件的体积和数量，核心保存元点数据，不断精简升级元点，打造自己的理论是执行体系及时清空多余文件，节省精力解决焦虑问题，当下下载的文件一定要浏览一遍才能入库阅读和消化产生的节点一定需要和元点合并，并且不断精简实用才能发挥效果

著作整理
先使用专题的开题的办法。能够把图书的那个目录再录下来。形成自己的数据库。研究方向问题解决的数据库。只阅读一本书的目录和重要章节，讲求品质，而不是数量。不要让无关紧要的杂事充斥你的生活。

清理你的RSS阅读器。
你迟早会被于这些保持同步的压力压得喘不过气来。禁用收藏夹，清除，做到零库存

多总结，多精简笔记，尽量消灭较多的笔记，将笔记转化为作品和行动。
列出文档数量清单，确认范围，标记字数
整理框架，每个文档进行3-4项目
合并同类知识点，化繁为简，接近todo

## 邮件整理

大量邮件、每次打开这类收件匣，因为里面太过混杂，搞不清楚当下该做的是，什么收到邮件，马上列入todo中并且设置deadline

无论邮件、即时通，都会定期清空收件匣：清空不是说所有讯息都回覆并处理完。而是决定哪些不要回覆，然后就消除他们。哪些排入任务系统，稍后记得回覆就好。哪些真正要回覆的，利用前面的专案资料库、任务下一步行动等习惯，快速有效的答覆。

邮件整理工作化和集成化，如果保存在本地会导致交付的内容不足，内容和通讯内容有所割裂，将工作将电子邮件直接变成文件资料库。暂时可以随时的进行对邮件进行检索

邮件只能读一次、马上标注和处理，邮件避免过长出现滚动条、从重要事情开始写-只写一个重点、回复下属的每封邮件、邮件处理不过夜

邮件的方式
可以用金字塔原理。20字左右晃一行，最长不用超过30个字。

文件的命名
自采用项目名称加文件名称。加日期。日期的简写。3/4 周三记录当前的一个月份加星期几？如果需要的话再加一个，交付人的名称。

## 视频整理

全屏观看：
尽量避免一心多用，尤其是看算法类的视频时；

倍速观看：
不仅可以节省时间，而且可以使我们更加专注，不少内容加速到1.5倍甚至更快都没问题，不过速度完全因人而异，选择自己能够适应的就好；

熟悉快捷键：
YouTube 有不少快捷键，比如 `F` 是全屏, `shift .` 是增加倍速。熟悉了这些快捷键之后更方便操作。

## 工作环境

安静>白噪音>音乐>噪音 3M耳塞 双耳塞
根据不同的一些音乐和频率以及白噪音来去选择对应的工作。

嗅觉.-香熏 很明显，恶心的气味会使你很难集中注意力，但是可能有气味让你进入这个区域。在所有的感官中，我们的嗅觉使我们离我们最近。记忆中枢所以气味对我们进入这个区域有很大的影响。

光线
研究表明阳光影响我们的心情对每个人来说都是正确的，亮度稳度舒服的光线会减少眼睛疲劳

桌面整理
电话可以放在左边，左边的空的区域可以用一过去我现在的工作场所，右边用于创造制定未来的计划和创新的工作。

纸巾盒子把它隐藏起来。笔和笔记本放在右侧。嗯有时候换人的方式受工具的影响非常大。出去代表的是比用之中写字的时候用0.5mm的笔。笔尖比较细，可以提高书写的意识。做叫搞的时候要认真的写字。写出的字越想你就会越细心。大的笔头的话是可以用来进行绘画。换一种，换一种颜色就可以。使用不同的思路。

控制端
鼠标，键盘，把麦克风以及小型灯，操控设备deck。

提醒整理
便签和闹钟，设置定时，语音驻守

数据共享中心
文件的同步和移动设备，WEB端的特殊服务

清洁整理
清洁除尘，及时清理纸质的想法，打印的内容。随时保持桌面的整洁和干净。
及时清理临时的文件。

饮食整理
饮料，水、薄荷糖和止饿速食食物

清洁整理
每一天下班，最后一项，把办公的桌面和电脑桌面整洁，才算是完结。

## 移动办公

移动办公包
当我们想要输出创意和点子的时候，找一个环境能补充视力和创意。

包括衣服公文包洗漱除汗香水用品办公文件
佩戴的电脑。就可以省去充电插头。减少一下东西的开支。这样的发挥，一物多用。一元多用，将同一种资源同一项目的内容可以在各个端口访问到。

APP极简
关注最重要的一个app，高频使用

时间管理系统
闹钟+日历+tings
第一时间使用开启，tings是循环任务+重点任务
日历：定期

快捷输入系统：
textexpander + 系统自带常短语 输入规则：大写+拼音缩写 面向对象：短语+工作模版+思维模型

语音输入系统：搜狗输入法
文本输入“dfrafts“
很好使用markdown 并能随时同步到mac端

学习类系统
复习类应用anki
使用习惯：碎片时间复习，睡前需要记忆的一些内容

设置规则 极致小实验，尝试在手机仅保留1个APP，是不是突然有一种很想点击的感觉？ 如果希望培养一个好的习惯，或者最重要的事情，只需要一个app+3个文件夹
[ ] 设置屏幕使用时间
[ ] 设置一个核心APP

还原手机
[ ] 删除系统多余应用
[ ] 根据目前需要的使用添加应用
[ ] 导入需要备份
[ ] 简化桌面，文件夹分类app

维护
[ ] 把当前高频使用的应用放出即可，把文件夹当作抽屉，用完放回原处
[ ] 设置免打扰时间段
[ ] 如果需要电商，使用完，即可删除

## 仪容整理

从事创造性的工作，为节省能量，反而不在穿衣上浪费时间。可以打包每天的衣物，按照每一天的创作方式，另外准备极端天气与雨天的急救包。穿着简洁，不花哨.衣服极简：选择同一个色系衣服，譬如灰色能自由搭配

把不合适自己衣服风格的衣服拿出来
把现有的不能搭配的衣服拿出来
衣服旧了，瘦了胖了拿出来
不合身，不舒服的衣服，过气的衣服扔掉

执行“买进一件，送出一件”的原则：如果你想买新衣服，你就需要捐赠一件旧衣服

## 饮食整理

制定每周菜谱。
进行营养管理，把外面的餐厅挑选进入自身的营养管理库里面，并且安安排每一个星期的全部的食材。

零浪费饭菜
 列一张购物清单
 - 看看你的食品储藏室，为下周的饮食做个计划。写下你需要购买的一切东西。
 - 提前计划。你需要带什么样的容器或袋子？带多少个？

零浪费钱——积少成多！在外面买一顿带零食包的午餐轻易就要花掉15澳元。15澳元×5=75澳元每周，相当于一年3750澳元。这可是两个人长途航班的机票钱！省钱秘诀就是提前几天准备餐食。

## 衣物包APP

这种顺序管理办法很简单，就是按穿着顺序依次用衣架将衣服挂好。

从最左边的衬衣开始，每天穿一件，这样就形成了一个系统，就能决定每天穿什么衣服。有时需要根据场合来决定是穿工作装、商务休闲裝还是正装，事先根据一周的日程表来组合好休闲装和正装，就不会出错了。

建立起衣服的轮换系统后，我们就可以知道所需衣物的数量了。这样既可以避免购买过多的衣服，也不会出现衣服不够穿的情况；既知道所需领带的数量，也可以把握所需衬衣的颜色变化。

只有将穿衣模式化，才能将这个模式变得更加讲究和简约“。

## 社交极简

人际极简；
不要从对方的身上期待太多，越想去索取更多就会失去更多。
不要想，或者希望别人做什么，这都是在索取负累。
沟通时不让对方感受到你的强烈意图，不要及时回复，或者过多回复。
没意义的饭局，虚情假意的朋友，想删又不好意思的朋友
一个不属于自己的人，最近时间丧丧的心情
不要过于在乎别人的意见

## 证件整理

医院移动包
通过不同的项目和日期以及简介里面的内容，在右上角贴上相应的标签。

## 专题管理

PARA方法：
项目， 领域，资源， 档案。
它要有故事性、要是触动人心的。

指标｜
能够检测是否达到愿景的数字指标。

条件｜
Story的做事方法、原则、确认是否完成的条件

任务的阶层
计划｜约3-6个月的大方向
专案｜约1-3个月左右的大事
故事｜约3天可完成的事
待办事项｜在5小时、1天内可以完成的事

### 项目准备✓

在开始工作之前，先把面向最终用户的 README 文件写好。并将与一个项目相关的所有重要数据都放在该文件中，任何一个完善的团队知识创造系统应该包括的组件：

因为 README 文件是面向最终用户的，也就是说，这样的开发是迫使团队从一开始就要基于实际的用户需求来进行协同。日后的协同有个参照，随时可以阅读这个文件来检查开发是否偏离了方向。

README 文件不能太长，参加协同者的发挥空间还是很大的。README 文件记录了最终的信息闭环，保证从该文件出发，能找到所有重要数据。

新人指南：
对任何一个新系统的简单介绍；

驱动项目README
先编写自述文件，一些非常重要的优势

思考项目的机会
无需在每次改变想法某些内容或公共中应包含的内容。如果您在编写实际代码之前为您的项目编写自述文件，那么您会有完全相同的感觉。

#### 资源文件✓

**文档有两分**：
名字相同，分为概要和详细，概要是提取单独执行，详情相当书籍

项目：
具有明确的目标以及时间范围，是最小执行单位

“项目列表”
这是一个分步练习，可帮助您正确识别工作和生活中的每个项目。聚焦，创造力和视角的小批量项目,意味着我们对项目的定义发生了重大变化 —— 使项目变得更小 项目列表要求的是“小批量项目”。

小批量项目：
范围狭窄的短期承诺，明确的预期结果描述了最终状态，并且截止日期或交付日期（通过时变为审核日期

#### 我的项目库

项目库整理

* 01-FROM 收到文件
* 02-MAKE
* 03-SEND
* 04-LAST
* 05-BACKUP

01_项目需求
* 产品定位
* 产品数据
* 产品需求

02_交互设计
* 交互设计稿
* 交互文档

03_视觉设计
* 设计模板
* 设计稿
* 定稿
* 历史版本

04_切图
05_归档
06_参考（可选）

01_工作规范
* 发稿规范
* 题图规范

02_任务
* 写稿
* 年度征文2018-01-02-2017
* Power+ 本周 App 奏折2018-01-20-
* 约稿 & 改稿
* 发稿

03_会议记录
* 会议记录 2018-01-02
* 选题会记录2018-01-03

04_工作报告
* 本周报告2018-01-01

05_归档
06_灵感库（可选）
07_资料库（可选）

### 项目执行

合并同类项：
减少你的消耗，减少你的承诺。将 "清理旧电脑 "和 "研究新电脑 "这两个项目结合起来，可以成为 "购买新电脑 "项目的一部分。不要让它们让你的当前清单变得杂乱无章。

确定预期成果
添加一个日期
找一个描述「完成」的动词：
最后确定、提交、交付、完成、发送、澄清、组织、更新、实施、解决、提交、重组、设计、推出、安装、设置、发布或完成。

排列清单
的优先次序评估你的项目清单，把这个练习看成是创建项目清单的 "第一关"。任何时候，当你觉得自己的思路不够清晰，不知道该把重点放在哪里的时候，你可以通过这个检查表来整理所有的任务，确定优先级。

寻求外部支援
虽然我两都不是IT从业人员，但是也基本体会、理解了难度不大，却很烦人的这种感觉。最后的解决方案很简单：上“闲鱼”。

### 项目复盘

复盘可以了解项目的成功和失败原因，在未来的项目中更好地规划和实施工作。它可以提高团队的效率和减少项目出现重大错误的风险。

确定复盘的目的和范围
 收集项目数据和反馈
 分析项目结果和问题
 整理文件

复盘报告和行动计划
 总结项目目标质量和计划预期
 提出建议和改进措施
 形成系统和SOP标准版

# 五-整理时间
## 整理哲学

干万不要相信，压力可以转化为动力，你的压力只会转化成病历，人真正的动力，源自于内心深处，对于快乐和兴趣的追求。只有真正把内容做好了，自有大儒为我辩经

人不能控制身外之物，只能控制自己精神！除了生病外，一切的痛苦都是精神痛苦！

设计就像医生给病人看病一样，不是你想怎么治，病人都必须接受。首先要给他诊查，明确他的问题，之后再共同商量能否选用某种治疗方法，对方可能接受，也可能拒绝。这样的商讨会带来新的想法。自己想做的事和邀约项目有冲突时，也要先找冲突点。比如，日本现在出现追求帅气漂亮风格的设计趋势，但我觉得设计还是要回归本源，寻找贴近生活、贴近自然的项目，如旅游观光的集体设施和酒店建设。

一一毛姆《人生的枷锁》

时间管理的本质是减少压力，增加执行的灵活性、创造性、有趣性，而非机械，效果过多精力追逐，而精准苛求和完美的标准，增加执行难度和心理压力，不断形成负面反馈循环，最终什么也不做。

- 简单、有趣、容易的才更容易让人想做
- 快乐，做完达成预期的满足感

会工作的人，真正在享受，不会说自己很忙。工作能力强的人时绝不会自己说“我很忙”。他们在休息时间好好休息，在玩耍的时候尽情玩耍。他们时间的密度都很大，却没有在时间的催促下身不由己地往前走的感觉，所以才没觉得“我很忙”

这世上有很多“最好还是做一做”的事。比如说最好抽空跑跑步， 最好看些书或学习学习。做饭也最好是自己亲力亲为，打扫也最好做得勤一些。

我们的目标是把工作效率提高三倍。然后用省下的时间来更尽情地享受人生。“生存术”不是“工作术”。生存的是“生活”，是“人生”。工作只是其中小小的一部分而已。

脑力劳动的特色是工作效率的差异会体现在成果的巨大差异上 A 仅用十分钟完成的企划，B却花费了十小时。
(况且还有可能花上十小时也做不出来），方法、状态、资源缺一不可。

时间最新看法：投资和回报概念，当需要工作投入的时候，量化货币的方式，清单的核心是演化成习惯，进化成一种生活方式。

因此，“每天必做”跟“三天做一次”比起来，反而更容易坚持下去。

## 整理精力




## 重复的意义

身体和思维讨厌重复，因而每次执行相同任务，要想不通形式，刺激新鲜感，如果不能集中每个瞬间精力，肯定什么事都做不成。将每个小小的任务作为生活中的习惯来执行下去，这便是“ToDo 妙招”的精髓所在。

在商业领域，这类能够成为教育方法的模型不太多。那位拥有二十年功力的大厨说自己现在仍会回归最基本的模式，复习巩固基础。

让我不禁想到若是商业领域也有这样的模式就好了。

商界和餐饮界其实有许多相似之处——与时间息息相关。餐饮界需要配合四季变化烹饪各种美味，需要不断调整菜单和食材。商界需要配合时间变化调整处理的不是食材，而是各种信息资讯。

守
模仿“原型”，并掌握技巧。这步是承袭师傅的价值观。

破
独立思考，尝试与“原型”不同的做法。独立思考疑问，恶战苦斗，找出答案。

离
即使是下意识的动作，也能自然遵循 “原型”的规则。
跻身高手行列。

## 提前准备

用餐饮来作比喻的话，那就是应该将星期一的上午当做餐厅开始营业前的准备时间来使用。

为了实现这种柏格森时间，你首先应该知道“每天能够集中精力的时间为两小时”，因为两小时是能维持精神集中的最大时间。

加油时间为2小时。其他时间大约为3小时。果然能够保持精力集中的极限还真是两个小时吧，不能打破的客观规律，但是否可以创造？每次为两个小时的combo，答案就是睡眠！

电影时长是两小时，体育也是这样，我想体育选手也很难保持精神集中两小时以上吧。

问题是这两小时放在一天的哪段比较好。其实放在上午是最好的， 而且是开始一天工作之前。如果提前两小时到公司的话，我们就可以不受电话干扰，集中精神干活。

如果说得极端一点，我们甚至可以在开工前就把这一天的工作搞定。

## 缩短任务切换

据说为了在同一个生产线上尽量多地生产各种车型，丰田汽车工厂花了很大功夫，最大限度地缩短更换工具的时间。以前汽车工厂可以一次性大批量生产同一个车型的产品，而现在却不同。现在不仅生产各种车型，还需要生产各种细节不同的车。为了适应这种时代潮流的变化，比起一次性大批量生产，如何缩短更换工具的时间就变得尤为重要。

在过去，我们只需要高效地完成大量重复性任务，所以“切换和更换”并不重要。而现如今，我们面对的任务总是在不断地、一点点地变换着形态。为了适应这种变化，我们不能再一心二用，而是应该把精力集中在缩短不同工作的切换时间上。

想要排除杂念，提高集中力，最值得推荐的单纯操作是打扫办公室。

当你觉得无法集中精力的时候，就可以开始打扫办公室了。

## 创造环境

思考方式
- 勇气和方案
- 让清单可视化+明显一点，反复提醒自己
- 下班前写下明天需要做的3件事

## 创造节奏

- 5分钟之内能搞定的事就尽快搞定
这种事情会阻挡心流，让人不经意会在意，干扰当前任务的状态，如果事情要延迟，设置一个闹钟，或者放入inbox中

- 任务分类，单核任务和多核任务
- 一边整理音乐集中力

正如前文所述，与日程表不同，我们可以使用多个 ToDo列表。Google Tasks、记事本、提醒事项，这三个列表从不互相打架一这是 ToDo 特有的属性。

## 创造模式

• 利用身边的异度空间在计划里体现出季节感 
•制订休息出行计划

## 刺激大脑

运动后来鲜甜进行奖励

动手打扫，提高集中力，写作前打扫收拾，搞一点combo的前置任务，增加杠杆驱动力

其实越是认真的人，越喜欢做“对的事”。因为做运动是对的， 所以才去做。但是一般人可不会只因为某件事是对的就去做。比起对的事，我们更倾向于选择快乐的事来做。这就是所谓的“零压力”ToDo。

掌握这个要点后，我们便可以设定更容易完成的 ToDo。

- 制作禁止清单，譬如观看视频、观看x、可以给这些行为打上todo，其实这种不做，也是一种做的完成！

重要的事情，一般都是困难的事情，工作核心是创造，不是去受苦受累，被动自责

## 排除干扰

•戴上眼量，调整呼吸， •占领会议室，大玩“会议障眼法”

接下来是视野的问题。其他东西进入视野后，人的集中力总会不由地涣散。或许当你想将精神集中到某件事情的时候，最好的方法是让自己的视野变得狭窄一些。

这时我们要将视野缩小到工作范围内，光凭这个我们的集中力就会有很大的提高。如果你还想更加聚精会神地进行思考，那么也可以戴上眼罩。视线被完全遮住之后，杂念也会随之消失。这是一种强制提高集中力的方法。

要是再带个耳塞，那就完美了。我们就是用这种方法来极尽所能地减少外部信息的入侵。 这样一来，我们的大脑便能集中到某件特定的事情上了。

这种提高集中力的方法其实是有科学依据的——人的大脑常常会根据接收到的信息进行预测。

也就是说人在日常生活中，首先靠看见的东西来进行预测，而非实际听到的声音。换句话说就是从视觉获取的信息会对大脑的判断产生很大的影响。

所以还是果断遮挡住眼睛比较好。这样的话大脑的预测功能才能不受干扰，正确发挥作用，我们才能真正将精神聚集到需要思考的事情上。

信息产生欲望，是最恐怖的生理问题。

实际上剑豪宫本武藏对这种集中力赋予了特别的名称——“见之目，观之目”。

所谓“见之目”指的是集中到某一点的视线，这种视线使用了“出神”型集中力。而另一种“观之目”则是能够全面把握全局的广阔视野。 宫本武藏认为对敌时不应只使用集中关注对方某一点的“见之目”，

而建议使用能够把握全局的“观之目”。这么一来，我们就能够让自己随时应对突如其来的攻击。

换句话也可以这么说。“出神”型的集中力可以帮你 “忘记时间的流逝”，而另一方面，“观之目”的集中力可以让某段时间停止， 或让某段时间的过程变成慢放效果。

## 整理时间

制作显眼TODO列表

- 不要企图一次就把硬盘整理好
- 分别使用两种集中力，整理信息和读书的时候一边整理音乐。

## 留出空间

自动进入发散模式，其实一定程度的时间浪费不叫浪费，这也是人生的一部分，决策
制作“不做”清单，每一次想刷知乎或者抖音，记录一下想做，然后打开calibre或者音乐进行整理

进行投资判断
•付出时间，收获经验 ，投资20%的时间搞自己的研究
•项目的性价比时间投资要重视基础投资投资回报是股利收入

维持
投资较少时间， 获取较多收益

需要研究
投资较少时间，收益也小

收益也多
要求提高效率
投资较多时间，

退出
投资较多时间，收益却很小

## 创造zen“模式”

将“不懂”的信息直接装入大脑，在无意识中进行整理

充分调动脑力是整理思维的关键所在，这就需要能充分调动脑力的整理技术。该整理技术不同于我们通常所说的整理常识，而是以反思维方法进行思考的，这或许会让大家大吃一惊。

在“不懂”信息的状态下，暂且让其沉睡。

工作中需要拿出点子的时候，我们经常会想马上拿出来。当然，如果有“答案〞，立刻调查后给出答案便可。但并非所有问题都有答案，即使有答案，百分之百正确的答案也屈指可数。

经常会有人拿“会调查却不会思考”这样的话嘲弄那些优秀却无法充分发挥实力的员工。这是因为，越是优秀的人就越会偏执于正确答案，并执着地寻求答案。如果到最后还是找不到答案，他们就会说“不知道”， 并立刻缴械投降，停止思考，这样就无法调动大脑的思考能力了。

- 繁杂、未经整理的信息

- 大脑自动整理

- 产生想法

睡前输入,睡时工作 重视大脑的整理能力后,我们就能总结出新的一招,即睡前将信息输 入大脑。虽然输入时信息是断断续续的,但早晨醒来,我们就会发现这些 信息已变得井井有条了。我有过好几次这样的经历,关键是睡前要将信息 输入大脑,将其放置一晚。

相反,睡前要从大脑里输出东西就不是一件容易的事情了,往往事与 愿违。由于白天收集到的信息是未经整理就塞进大脑的,就算准备拿出点 子,很多时候都会因思绪难定,最终只能在原地打转。我也有过这样的经验, 为了挤点东西出来,绞尽脑汁苦战到深夜,结果什么也没想出来,最后只 能倒头睡去。早上一起床却发现,前一天夜里让你如此头痛的问题竟然已 经轻而易举解决了。

如果我要规划一天的日程,大概是这样的:

上午:
以输出为中心开展工作。经过一晚的时间,大脑脉络清晰,井 然有序。并且由于吸收的信息尚不算多,此时大脑处于比较清醒的状态。 因此,我会尽量在上午完成写企划书、写文章以及作重要判断等工作。

下午:
基于上午思考的结果,开展实际工作。可以做一些不需要深思 熟虑也能轻松完成的工作,比如修改企划书、制作资料、整理资料等。此时, 大脑吸收了大量的信息,开始进入混沌状态。

夜晚:

大脑的混沌状态在睡前达到最高峰。此时要输出东西,恐怕都 是支离破碎之物。一门恋爱术认为:夜里写的情书,早上一定要检查一遍,可见夜晚作出的思考一定会漏洞百出。因此，这个时间段我们不如多花些时间将信息装入大脑。

上午做输出性工作时，我们凭经验也知道，如果同时输出多个信息， 要么会变得焦虑，要么会头昏脑胀，最终劳而无获。

所谓输出性工作，就是將大脑整理好的复杂信息小心翼翼地提取出来。 大脑中的信息是通过神经元相互链接而整理出来的，对崭新的主意或想法而言，其神经元之间的链接还不是很牢固。

反复思考某个点子，其神经元之间的链接就会不断加强，最终变得非常牢固。而刚开始想到这个点子时，其链接是非常纤细脆弱的。追寻链接时如果手法过于粗鲁，就很容易扯断。正因为如此，我们需要细心温柔地进行输出性工作。

由此，我们可以判断，要同时输出多个信息其实是无谋之举。这些信息链原本就很纤细，硬要同时输出多条，定会乱成一团。如果是常用的基本信息， 倒可以同时进行，但尤其在准备策划新方案时，最好不要同时输出多条信息。

重新审视输出信息这件事后，我们就能找到另一个运用 ToDo的理由， 那就是用 ToDo提高创造力。

要同时做很多事情时，我们经常会无从下手。要输出优质信息，就一定得摆脱这种状态。可以先用 ToDo 列表列出要做的事情，再从该列表中选出并马上执行需要立刻处理的事项。

大家最好一上班就做 ToD。列表，这样我们才能将上午的时间用来集中处理一件事。
